<resources>

    <string name="app_name">Lei 8666</string>
<string name="q1">A Licitação Pública é um __________________, de observância obrigatória pelas __________________, em que, garantida a igualdade entre os participantes, deve ser selecionada a melhor proposta dentre as apresentadas pelos interessados em travar relações de conteúdo patrimonial com a Administração Pública, uma vez preenchidos os requisitos __________________ necessários ao bom cumprimento das obrigações a que eles se propõem. </string>
<string name="q1a">A)procedimento administrativo; entidades municipais; máximos</string>
<string name="q1b">B)procedimento administrativo; entidades governamentais; mínimos</string>
<string name="q1c">C)procedimento administrativo; entidades municipais; máximos</string>
<string name="q1d">D)procedimento financeiro; entidades governamentais; mínimos</string>
<string name="q1e">E)procedimento financeiro; entidades governamentais; máximos</string>
<string name="q2">Ressalvados os casos especificados na legislação, __________________ serão contratados mediante processo de licitação pública que assegure __________________ de condições a todos os concorrentes, com cláusulas que estabeleçam obrigações de pagamento, mantidas as condições efetivas da proposta, nos termos da lei, o qual somente permitirá as exigências de qualificação técnica e econômica __________________ à garantia do cumprimento das obrigações.</string>
<string name="q2a">A)as obras, compras e alienações; igualdade; dispensáveis</string>
<string name="q2b">B)as obras, serviços e alienações; desigualdade; dispensáveis</string>
<string name="q2c">C)as obras, serviços, compras e alienações; igualdade; dispensáveis</string>
<string name="q2d">D)os serviços, compras e alienações; desigualdade; indispensáveis</string>
<string name="q2e">E)as obras, serviços, compras e alienações; igualdade; indispensáveis</string>
<string name="q3">Compete privativamente a __________________ legislar sobre: (...) XXVII - normas gerais de licitação e contratação, em todas as modalidades, para as administrações __________________, autárquicas e fundacionais da União, Estados, Distrito Federal e Municípios, obedecido o disposto no art. 37, XXI, e para as empresas __________________ e sociedades de economia __________________, nos termos do art. 173, § 1°, III.</string>
<string name="q3a">A)União; indiretas; públicas indiretas; mista</string>
<string name="q3b">B)Empresa Pública; diretas; públicas diretas; governamental</string>
<string name="q3c">C)União; diretas; públicas diretas; mista</string>
<string name="q3d">D)Empresa Pública; indiretas; públicas indiretas; heterogênea</string>
<string name="q3e">E)União; diretas; públicas diretas; governamental</string>
<string name="q4">A competência legislativa da União exclui a de estados e municípios, a respeito de licitações e contratos? ... Assim, salvo em caso de __________________ de lei editada pela União, __________________ os Estados disciplinar matérias revestidas de generalidade tal que importe invasão das atribuições reservadas apenas à União (CF, artigo 24, §1º). Conforme assevera Alexandre de Moraes, "uma vez editadas as normas gerais pela União, as normas estaduais __________________ ser particularizantes, no sentido de adaptação de princípios, bases, diretrizes e peculiaridades regionais (competência suplementar) (Voto do Ministro Relator Maurício Corrêa na ADI nº 2.303-9 RS, julgada em 23.11.2000)". - o mesmo raciocínio serve para os municípios. </string>
<string name="q4a">A)ausência; não podem; não deverão</string>
<string name="q4b">B)ausência; não podem; deverão</string>
<string name="q4c">C)presença; não podem; não deverão</string>
<string name="q4d">D)presença; não podem; deverão</string>
<string name="q4e">E)presença; não podem; não deverão</string>
<string name="q5">Uma Empresa como a Petrobrás se submete ao dever de __________________ na forma estabelecida na Lei 8.666/93? Até que seja editada lei dispondo sobre licitações e contratos das empresas __________________ e sociedades de economia __________________, em atenção ao art. 173, § 1o, inciso III, da Constituição Federal, devem estas observar os preceitos da Lei nº 8.666/1993 e os princípios e regras da Administração Pública. </string>
<string name="q5a">A)licitar; estatais; governamental</string>
<string name="q5b">B)não licitar; estatais; governamental</string>
<string name="q5c">C)licitar; federais; governamental</string>
<string name="q5d">D)não licitar; estatais; mista</string>
<string name="q5e">E)licitar; estatais; mista</string>
<string name="q6">Decisões do Tribunal de Contas da União, relativas à aplicação de normas __________________ de licitação, sobre as quais cabe privativamente a União __________________, __________________ ser acatadas pelos administradores dos Poderes da União, dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios. </string>
<string name="q6a">A)especificas; não legislar; não devem</string>
<string name="q6b">B)gerais; não legislar; não devem</string>
<string name="q6c">C)especificas; legislar; não devem</string>
<string name="q6d">D)gerais; legislar; devem</string>
<string name="q6e">E)especificas; legislar; não devem</string>
<string name="q7">EMENTA: Regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constituição Federal, __________________ normas para licitações e contratos da Administração Pública e __________________ outras providências. Art. 1º Esta Lei 8.666/93 __________________ normas gerais sobre licitações e contratos administrativos pertinentes a obras, serviços, inclusive de publicidade, compras, alienações e locações no âmbito dos Poderes da União, dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios.</string>
<string name="q7a">A)institui; dá; estabelece</string>
<string name="q7b">B)não institui; dá; estabelece</string>
<string name="q7c">C)institui; não dá; estabelece</string>
<string name="q7d">D)não institui; dá; estabelece</string>
<string name="q7e">E)institui; dá; não estabelece</string>
<string name="q8">Art. 3º A licitação destina-se a garantir a observância do princípio constitucional da __________________, a seleção da proposta mais vantajosa para a administração e a promoção do desenvolvimento nacional __________________ e será processada e julgada em estrita conformidade com os princípios básicos da __________________, da __________________, da __________________, da __________________, da publicidade, da __________________ administrativa, da vinculação ao instrumento convocatório, do julgamento objetivo e dos que lhes são correlatos. </string>
<string name="q8a">A)desigualdade; sustentável; legalidade; impessoalidade; imoralidade; igualdade; probidade</string>
<string name="q8b">B)heterogeneidade; sustentável; ilegalidade; impessoalidade; moralidade; igualdade; improbidade</string>
<string name="q8c">C)isonomia; sustentável; legalidade; pessoalidade; moralidade; igualdade; probidade</string>
<string name="q8d">D)isonomia; sustentável; legalidade; impessoalidade; moralidade; igualdade; probidade</string>
<string name="q8e">E)isonomia; insustentável; ilegalidade; impessoalidade; moralidade; desigualdade; improbidade</string>
<string name="q9">Ligue os principios aos suas respectivas descrições:\n1. LEGALIDADE\n2. IMPESSOALIDADE\n3. MORALIDADE\n4. PUBLICIDADE\na. A atuação da administração deve estar voltada ao melhor atendimento dos interesses públicos. \nb. A Administração deve manter conduta compatível com sua posição. \nc. A Administração só pode fazer aquilo que a Lei determina ou autoriza. \nd. os atos da licitação devem ser tornados públicos.</string>
<string name="q9a">A)1-a; 2-b; 3-d; 4-c</string>
<string name="q9b">B)1-a; 2-c; 3-d; 4-b</string>
<string name="q9c">C)1-b; 2-a; 3-d; 4-c</string>
<string name="q9d">D)1-b; 2-c; 3-d; 4-a</string>
<string name="q9e">E)1-c; 2-a; 3-b; 4-d</string>
<string name="q10">ACÓRDÃO 1.632/2006: "A irregularidade é __________________, pois afronta os princípios constitucionais da __________________ e da __________________ que devem orientar a atuação da Administração Pública. É patente que há conflito de interesses na situação em que o pai participa de processo licitatório no qual o filho atua como membro da Comissão Permanente de Licitação".</string>
<string name="q10a">A)grave; moralidade; pessoalidade</string>
<string name="q10b">B)grave; imoralidade; impessoalidade</string>
<string name="q10c">C)grave; moralidade; impessoalidade</string>
<string name="q10d">D)superficial; imoralidade; impessoalidade</string>
<string name="q10e">E)superficial; moralidade; impessoalidade</string>
<string name="q11">IGUALDADE E ISONOMIA (há exceções) Lei 8.666/93,  1º - é __________________ aos agentes públicos: I - admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos de convocação, cláusulas ou condições que __________________, __________________ ou __________________ o seu caráter competitivo, inclusive nos casos de sociedades cooperativas, e estabeleçam preferências ou distinções em razão da naturalidade, da sede ou domicílio dos licitantes ou de qualquer outra circunstância impertinente ou irrelevante para o específico objeto do contrato, ressalvado o disposto nos 5º a 12 deste artigo (produtos ou serviços nacionais) e no art. 3º da Lei n o 8.248, de 23 de outubro de 1991 (bens e serviços informatizados desenvolvidos no país); </string>
<string name="q11a">A)vedado; comprometam; restrinjam; frustrem</string>
<string name="q11b">B)permitido; comprometam; não restrinjam; não frustrem</string>
<string name="q11c">C)permitido; comprometam; restrinjam; não frustrem</string>
<string name="q11d">D)permitido; não comprometam; não restrinjam; não frustrem</string>
<string name="q11e">E)vedado; não comprometam; restrinjam; não frustrem</string>
<string name="q12">LEI COMPLEMENTAR 123/2006 estipula benefícios para __________________, inclusive em licitações públicas (compras até __________________ são exclusivas, até __________________ do menor preço é considerando empate, direito a lance após encerramento do pregão, etc). </string>
<string name="q12a">A)macro e grandes empresas; R$ 80 mil; 10%</string>
<string name="q12b">B)macro e grandes empresas; R$ 90 mil; 15%</string>
<string name="q12c">C)micro e pequenas empresas; R$ 90 mil; 10%</string>
<string name="q12d">D)micro e pequenas empresas; R$ 80 mil; 15%</string>
<string name="q12e">E)micro e pequenas empresas; R$ 80 mil; 10%</string>
<string name="q13">A licitação __________________ sigilosa, sendo __________________ e __________________ ao público os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conteúdo das propostas, até a respectiva abertura.</string>
<string name="q13a">A)será; públicos; acessíveis</string>
<string name="q13b">B)não será; públicos; acessíveis</string>
<string name="q13c">C)será; públicos; não acessíveis</string>
<string name="q13d">D)não será; privados; não acessíveis</string>
<string name="q13e">E)será; privados; não acessíveis</string>
<string name="q14">VINCULAÇÃO AO INSTRUMENTO CONVOCATÓRIO Art. 41. A Administração __________________ descumprir as normas e condições do edital, ao qual se acha estritamente vinculada. Art. 54 (...) 1º Os contratos __________________ estabelecer com clareza e precisão as condições para sua execução, expressas em cláusulas que __________________ os direitos, obrigações e responsabilidades das partes, em conformidade com os termos da licitação e da proposta a que se vinculam. </string>
<string name="q14a">A)não pode; não devem; não definam</string>
<string name="q14b">B)não pode; devem; não definam</string>
<string name="q14c">C)não pode; devem; definam</string>
<string name="q14d">D)pode; devem; não definam</string>
<string name="q14e">E)pode; devem; definam</string>
<string name="q15">JULGAMENTO OBJETIVO: Art. 44. No julgamento das propostas, a Comissão levará em consideração os critérios objetivos __________________ no edital ou convite, os quais __________________ contrariar as normas e princípios estabelecidos por esta Lei. Art. 45. O julgamento das propostas __________________ objetivo, devendo a Comissão de licitação ou o responsável pelo convite realizá-lo em conformidade com os tipos de licitação, os critérios previamente estabelecidos no ato convocatório e de acordo com os fatores exclusivamente nele referidos, de maneira a possibilitar sua aferição pelos licitantes e pelos órgãos de controle. </string>
<string name="q15a">A)não definidos; não devem; será</string>
<string name="q15b">B)definidos; não devem; não será</string>
<string name="q15c">C)definidos; não devem; será</string>
<string name="q15d">D)não definidos; não devem; não será</string>
<string name="q15e">E)definidos; devem; será</string>
<string name="q16">Nossa Lei é extremamente preocupada com o __________________ preço em __________________ da Qualidade. Não há margem de discricionariedade (ou esta margem é muito pequena) ao Administrador Público para comprar com qualidade, pela supremacia do __________________ preço imposto pela Lei. </string>
<string name="q16a">A)menor; detrimento; menor</string>
<string name="q16b">B)menor; detrimento; maior</string>
<string name="q16c">C)menor; benefício; maior</string>
<string name="q16d">D)maior; detrimento; maior</string>
<string name="q16e">E)maior; benefício; menor</string>
<string name="q17">Dos treços abaixo, quais deles são trechos da lei 8.666/93?\na) art. 15,  6.º, que impede a qualquer cidadão impugnar preços constantes do quadro geral de registro de preços, “em razão da incompatibilidade desse com o preço vigente no mercado”; \nb) art. 17, que não exige prévia avaliação nas alienações de bens públicos; \nc) art. 24, VII, que prevê dispensa de licitação quando as proposta consignarem preços superiores aos de mercado; \nd) art. 24, X, pelo qual a compra ou a locação de bem imóvel, com dispensa de licitação, só é possível se o preço for compatível com o de mercado; </string>
<string name="q17a">A)a e b</string>
<string name="q17b">B)a e d</string>
<string name="q17c">C)b e c</string>
<string name="q17d">D)b e d</string>
<string name="q17e">E)c e d</string>
<string name="q18">TRECHOS DA LEI 8.666/93 ONDE O PREÇO É ENFATIZADO: \n1) art. 25,  2.º, que __________________, para os casos de dispensa e __________________ de licitação, a responsabilidade solidária do fornecedor ou prestador de serviços e do agente público, se ocorrer o superfaturamento; \n2) art. 96, I e V, que __________________ crime “fraudador em prejuízo da Fazenda Pública, licitação instaurada para aquisição ou venda de bens ou mercadorias, ou contrato dela decorrente”, elevando arbitrariamente os preços (inciso I) ou tornando, por qualquer modo, injustamente, mais onerosa a proposta de execução do contrato (inciso V). </string>
<string name="q18a">A)não prevê; inexigibilidade; considera</string>
<string name="q18b">B)prevê; exigibilidade; não considera</string>
<string name="q18c">C)prevê; inexigibilidade; considera</string>
<string name="q18d">D)não prevê; exigibilidade; considera</string>
<string name="q18e">E)não prevê; inexigibilidade; não considera</string>
<string name="q19">Ordene os procedimentos prévios de uma licitação: \n1. Estima-se o valor da obra, serviço ou compra mediante pesquisa de mercado (orçamento detalhado); \n2. Adota-se a modalidade de licitação adequada; \n3. Define-se o objeto que se quer contratar (Projeto Básico ou Termo de Referência); \n4. Verifica-se a previsão orçamentária (pré-empenho); </string>
<string name="q19a">A)2 - 1 - 4 - 3</string>
<string name="q19b">B)3 - 1 - 4 - 2</string>
<string name="q19c">C)3 - 2 - 4 - 1</string>
<string name="q19d">D)4 - 1 - 3 - 2</string>
<string name="q19e">E)4 - 2 - 3 - 1</string>
<string name="q20">Escolha o item que contenha todas modalidades de licitação</string>
<string name="q20a">A)PENHORA, COMPRA E VENDA, CONVITE, LEILÃO, CONCURSO ou PREGÃO</string>
<string name="q20b">B)PENHORA, TOMADA DE PREÇOS, CONVITE, LEILÃO, CONCURSO PÚBLICO ou PREGÃO</string>
<string name="q20c">C)CONCORRÊNCIA, COMPRA E VENDA, CONVITE, LICITAÇÃO, DOAÇÃO ou TOMADA DE PREÇO</string>
<string name="q20d">D)CONCORRÊNCIA, TOMADA DE PREÇOS, CONVITE, LEILÃO, CONCURSO ou PREGÃO</string>
<string name="q20e">E)CONCORRÊNCIA, COMPRA E VENDA, CONVÊNIO, LICITAÇÃO, DOAÇÃO ou PREGÃO</string>
<string name="q21">Escolha o item que contenha todos tipos de licitação</string>
<string name="q21a">A)Menor preço (mais comum); Melhor Técnica; Técnica e preço; Maior Lance ou Oferta (alienações); Menor Lance (pregões) </string>
<string name="q21b">B)Menor preço (mais comum); Técnica Razoável; Técnica e menor preço; Menor Lance ou Oferta (alienações); Maior Lance (pregões) </string>
<string name="q21c">C)Maior preço (mais comum); Melhor Técnica; Técnica e preço; Maior Lance ou Oferta (alienações); Menor Lance (pregões) </string>
<string name="q21d">D)Maior preço (mais comum); Técnica Razoável; Técnica e menor preço; Maior Lance ou Oferta (alienações); Menor Lance (pregões) </string>
<string name="q21e">E)Menor preço (mais comum); Melhor Técnica; Técnica e maior preço; Menor Lance ou Oferta (alienações); Maior Lance (pregões) </string>
<string name="q22">Os tipos de licitação "__________________ técnica" ou "técnica e __________________" __________________ utilizados exclusivamente para serviços de natureza predominantemente intelectual, em especial na elaboração de projetos, cálculos, fiscalização, supervisão e gerenciamento e de engenharia consultiva em geral e, em particular, para a elaboração de estudos técnicos preliminares e projetos básicos e executivos </string>
<string name="q22a">A)melhor; preço; serão</string>
<string name="q22b">B)pior; maior preço; serão</string>
<string name="q22c">C)melhor; menor preço; serão</string>
<string name="q22d">D)pior; maior preço; serão</string>
<string name="q22e">E)melhor; preço; não serão</string>
<string name="q23">Classifique as modalidades abaixo como "Sem finalidade específica" e "Com finalidade específica":\n1. Concorrência;\n2. Concurso;\n3. Convite;\n4. Leilão;\n5. Tomada de preços.</string>
<string name="q23a">A)Sem finalidade específica: 1, 3; Com finalidade específica: 2, 4 e 5</string>
<string name="q23b">B)Sem finalidade específica: 1, 4; Com finalidade específica: 2, 3 e 5</string>
<string name="q23c">C)Sem finalidade específica: 1, 2, 4; Com finalidade específica: 3 e 5</string>
<string name="q23d">D)Sem finalidade específica: 1, 2, 5; Com finalidade específica: 3 e 4</string>
<string name="q23e">E)Sem finalidade específica: 1, 3, 5; Com finalidade específica: 2 e 4</string>
<string name="q24">Conecte as modalidades às suas respectivas características:\n1. Concorrência \n2. Concurso \n3. Convite \n4. Leilão \n5. Pregão \n6. Tomada de preços \na. (Art. 22  5º) ENTRE QUAISQUER INTERESSADOS PARA A VENDA DE BENS MÓVEIS INSERVÍVEIS PARA A ADMINISTRAÇÃO OU DE PRODUTOS LEGALMENTE APREENDIDOS OU PENHORADOS, OU PARA A ALIENAÇÃO DE BENS IMÓVEIS PREVISTA NO ART. 19, A QUEM OFERECER O MAIOR LANCE, IGUAL OU SUPERIOR AO VALOR DA AVALIAÇÃO. \nb. (Art. 22  3º) ENTRE INTERESSADOS DO RAMO PERTINENTE AO SEU OBJETO, CADASTRADOS OU NÃO, ESCOLHIDOS E CONVIDADOS EM NÚMERO MÍNIMO DE 3 (TRÊS) PELA UNIDADE ADMINISTRATIVA, A QUAL AFIXARÁ, EM LOCAL APROPRIADO, CÓPIA DO INSTRUMENTO CONVOCATÓRIO E O ESTENDERÁ AOS DEMAIS CADASTRADOS NA CORRESPONDENTE ESPECIALIDADE QUE MANIFESTAREM SEU INTERESSE COM ANTECEDÊNCIA DE ATÉ 24 (VINTE E QUATRO) HORAS DA APRESENTAÇÃO DAS PROPOSTAS \nc. (Art. 22  1º) ENTRE QUAISQUER INTERESSADOS QUE NA FASE INICIAL DE HABILITAÇÃO PRELIMINAR, COMPROVEM POSSUIR OS REQUISITOS DE QUALIFICAÇÃO EXIGIDOS NO EDITAL PARA EXECUÇÃO DE SEU OBJETO. \nd. (Lei 10.520/2002, Art. 2º ) PARA AQUISIÇÃO DE BENS E SERVIÇOS COMUNS EM QUE A DISPUTA PELO FORNECIMENTO É FEITA POR MEIO DE PROPOSTAS E LANCES EM SESSÃO PÚBLICA. \ne. (Art. 22  2º) ENTRE INTERESSADOS DEVIDAMENTE CADASTRADOS OU QUE ATENDEREM A TODAS AS CONDIÇÕES EXIGIDAS PARA CADASTRAMENTO ATÉ O TERCEIRO DIA ANTERIOR À DATA DO RECEBIMENTO DAS PROPOSTAS, OBSERVADA A NECESSÁRIA QUALIFICAÇÃO. \nf. (Art. 22  4º) ENTRE QUAISQUER INTERESSADOS PARA ESCOLHA DE TRABALHO TÉCNICO, CIENTÍFICO OU ARTÍSTICO MEDIANTE A INSTITUIÇÃO DE PRÊMIOS OU REMUNERAÇÃO AOS VENCEDORES, CONFORME (ART. 22  4º) CRITÉRIOS CONSTANTES DE EDITAL. </string>
<string name="q24a">A)1-b; 2-f; 3-c; 4-a; 5-d; 6-e</string>
<string name="q24b">B)1-c; 2-b; 3-f; 4-d; 5-e; 6-a</string>
<string name="q24c">C)1-c; 2-f; 3-b; 4-a; 5-d; 6-e</string>
<string name="q24d">D)1-d; 2-b; 3-f; 4-a; 5-e; 6-c</string>
<string name="q24e">E)1-d; 2-f; 3-b; 4-c; 5-a; 6-e</string>
<string name="q25">Conecte as modalidades aos seus respectivos prazos de publicação:\n1. Concorrência \n2. Concurso \n3. Convite \n4. Leilão \n5. Pregão \n6. Tomada de preços \na. 05 DIAS ÚTEIS (ART. 21 - 2º,IV) \nb. 45 DIAS (ART. 21 - 2º I,b melhor técnica ou técnica e preço)|| 30 DIAS (ART.21  2 II,a nos demais casos)\nc. 30 DIAS (ART. 21 - 2º,II,b p/tipo melhor técn. Ou técnica e preço ) 15 DIAS (nos demais casos)\nd. 45 DIAS (ART. 22 - 4º) \ne. 08 DIAS ÚTEIS (ART. 4º, V) \nf. 15 DIAS (ART. 21 - 2º, III ) </string>
<string name="q25a">A)1-b; 2-a; 3-d; 4-c; 5-f; 6-e</string>
<string name="q25b">B)1-b; 2-d; 3-a; 4-f; 5-e; 6-c</string>
<string name="q25c">C)1-c; 2-a; 3-f; 4-d; 5-b; 6-e</string>
<string name="q25d">D)1-c; 2-d; 3-a; 4-f; 5-e; 6-b</string>
<string name="q25e">E)1-d; 2-a; 3-f; 4-e; 5-b; 6-c</string>
<string name="q26">Qual modalidade de licitação possui o seguinte perfil: \n1. Presta-se a contratação de obras, serviços, compras de grande vulto. \n2. Cabimento para objeto de elevado valor: Obras e Serviços de Engenharia acima de R$ 1.500.000,00 e Compras e outros serviços acima de R$ 650.000,00; \n3. É exigido para concessão de serviço público, alienação de imóveis, concessão de direito real de uso. </string>
<string name="q26a">A)Tomada de preços</string>
<string name="q26b">B)Convite</string>
<string name="q26c">C)Leilão</string>
<string name="q26d">D)Concorrência</string>
<string name="q26e">E)Concurso</string>
<string name="q27">Qual modalidade de licitação possui o seguinte perfil: Cabimento para objeto de valor médio: Obras e Serviços de Engenharia até R$ 1.500.000,00 e Compras e outros serviços até R$ 650.000,00; </string>
<string name="q27a">A)Tomada de preços</string>
<string name="q27b">B)Convite</string>
<string name="q27c">C)Leilão</string>
<string name="q27d">D)Concorrência</string>
<string name="q27e">E)Concurso</string>
<string name="q28">Qual modalidade de licitação possui o seguinte perfil: Cabimento para objeto de pequeno valor: Obras e Serviços de Engenharia até R$ 150.000,00 e Compras e outros serviços até R$ 80.000,00; </string>
<string name="q28a">A)Tomada de preços</string>
<string name="q28b">B)Convite</string>
<string name="q28c">C)Leilão</string>
<string name="q28d">D)Concorrência</string>
<string name="q28e">E)Concurso</string>
<string name="q29">Quando couber __________________ a Administração pode utilizar a __________________ e, em qualquer caso, a __________________. Quando se tratar de bens e serviços comuns o __________________ é prioritário. (O __________________ não está limitado a valores) </string>
<string name="q29a">A)Convite; tomada de preços; concorrência; PREGÃO; leilão</string>
<string name="q29b">B)Pregão; tomada de preços; concorrência; PREGÃO; leilão</string>
<string name="q29c">C)Convite; concorrência; tomada de preços; PREGÃO; convite</string>
<string name="q29d">D)Pregão; concorrência; tomada de preços; PREGÃO; convite</string>
<string name="q29e">E)Convite; tomada de preços; concorrência; PREGÃO; Pregão</string>
<string name="q30">Acórdão 292/2008 Plenário: __________________ ser repetido o convite quando __________________ três propostas válidas, salvo se limitações de mercado ou manifesto __________________ de participantes, devidamente comprovados, sugerirem que a repetição acarretará custos administrativos desnecessários, atrasos na obtenção do produto desejado ou prejuízos ao ente público. </string>
<string name="q30a">A)Não deve; não houver; interesse</string>
<string name="q30b">B)Não deve; não houver; desinteresse</string>
<string name="q30c">C)Deve; houver; desinteresse</string>
<string name="q30d">D)Deve; houver; interesse</string>
<string name="q30e">E)Deve; não houver; desinteresse</string>
<string name="q31">Acórdão 2900/2009 Plenário: __________________, em licitações na modalidade convite, a participação de firmas que tenham sócios em comum ou relação de parentesco entre eles, por __________________ afronta aos princípios insculpidos no art. 3º da Lei nº 8.666/1993, em especial o da competitividade, da isonomia, da impessoalidade, da moralidade e da __________________ administrativa. </string>
<string name="q31a">A)Não permita; não constituir; improbidade</string>
<string name="q31b">B)Não permita; constituir; improbidade</string>
<string name="q31c">C)permita; não constituir; improbidade</string>
<string name="q31d">D)permita; constituir; probidade</string>
<string name="q31e">E)permita; não constituir; probidade</string>
<string name="q32">Qual modalidade de licitação possui o seguinte perfil: \n1. Exigência de habilitação específica (art. 52, § 1.°, I);\n2. Objeto vinculado à escolha de trabalho técnico, científico ou artístico, mediante prêmio ou remuneração;\n3. Convocação por edital, com prazo mínimo de 45 dias (art. 21, § 2.°, I, “a”);\n4. Julgamento por comissão especial integrada por pessoas de reputação ilibada e reconhecido conhecimento da matéria em exame, servidores públicos ou não. </string>
<string name="q32a">A)Tomada de preços</string>
<string name="q32b">B)Convite</string>
<string name="q32c">C)Leilão</string>
<string name="q32d">D)Concorrência</string>
<string name="q32e">E)Concurso</string>
<string name="q33">Qual modalidade de licitação possui o seguinte perfil: \n1. Exigência de lance em valor igual ou superior ao da avaliação do bem (bem móveis inservíveis, produtos penhorados ou apreendidos);\n2. Convocação mediante edital, com prazo mínimo de 15 dias (art. 21, § 2.°, III). </string>
<string name="q33a">A)Tomada de preços</string>
<string name="q33b">B)Convite</string>
<string name="q33c">C)Leilão</string>
<string name="q33d">D)Concorrência</string>
<string name="q33e">E)Concurso</string>
<string name="q34">Acórdão 79/2000 - TCU Plenário: __________________ o sistemático planejamento de suas compras, __________________ o __________________ fracionamento na aquisição de produtos de uma mesma natureza e possibilitando a utilização da correta modalidade de licitação. </string>
<string name="q34a">A)Adote; evitando; desnecessário</string>
<string name="q34b">B)Não adote; permitindo; necessário</string>
<string name="q34c">C)Não adote; evitando; necessário</string>
<string name="q34d">D)Não adote; permitindo; desnecessário</string>
<string name="q34e">E)Adote; evitando; necessário</string>
<string name="q35">Acórdão 1084/2007 Plenário: __________________ o planejamento prévio dos gastos anuais, de modo a __________________ o fracionamento de despesas de mesma natureza, observando que o valor limite para as modalidades licitatórias é cumulativo ao longo do exercício financeiro, a fim de __________________ os limites estabelecidos nos artigos 23, § 2°, e 24, inciso II, da Lei nº 8.666/1993. </string>
<string name="q35a">A)Não realize; evitar; não extrapolar</string>
<string name="q35b">B)Realize; não evitar; não extrapolar</string>
<string name="q35c">C)Não realize; evitar; extrapolar</string>
<string name="q35d">D)Realize; evitar; não extrapolar</string>
<string name="q35e">E)Não realize; não evitar; não extrapolar</string>
<string name="q36">Acórdão 367/2010 Segunda Câmara (Relação): __________________ planejamento de compras a fim de que possam ser feitas aquisições de produtos de mesma natureza de __________________, pela modalidade de licitação compatível com a estimativa da totalidade do valor a ser adquirido, abstendo-se de utilizar, nesses casos, o art. 24, inciso II, da Lei nº 8.666/1993 para __________________ a dispensa de licitação, por se caracterizar fracionamento de despesa. </string>
<string name="q36a">A)Realize; várias vezes; justificar</string>
<string name="q36b">B)Realize; uma só vez; justificar</string>
<string name="q36c">C)Realize; várias vezes; não justificar</string>
<string name="q36d">D)Não realize; uma só vez; justificar</string>
<string name="q36e">E)Não realize; várias vezes; justificar</string>
<string name="q37">Qual modalidade de licitação possui o seguinte perfil: \n1. É uma modalidade de licitação instituída no âmbito dos 3 Poderes da União, Estados, DF e Municípios que vem a somar-se àquelas previstas na Lei n.  8.666/93, para aquisição de bens e serviços comuns (qualquer que seja o valor estimado de contratação), em que a disputa pelo fornecimento é feita por meio de propostas e lances, em sessão pública, cujo critério de julgamento é tão somente o de menor preço, tendo sido instituído pela Lei de n.  10.520, de 17/07/2002;\n2. Aplicam-se subsidiariamente, para a modalidade de pregão, as normas da Lei n.  8.666/93 (prazos recursais, penalidades, princípios, etc...);\n3. A principal vantagem do Pregão em relação às modalidades tradicionais é a inversão de fases de julgamento de preços e habilitação, além da possibilidade de redução do preço a partir das propostas originais. </string>
<string name="q37a">A)Tomada de preços</string>
<string name="q37b">B)Convite</string>
<string name="q37c">C)Pregão</string>
<string name="q37d">D)Concorrência</string>
<string name="q37e">E)Concurso</string>
<string name="q38">O pregão __________________ obrigatório para contratação de bens e serviços comuns, __________________ preferencial a modalidade __________________. </string>
<string name="q38a">A)é; sendo; presencial</string>
<string name="q38b">B)não é; sendo; presencial</string>
<string name="q38c">C)é; não sendo; eletrônica</string>
<string name="q38d">D)não é; não sendo; eletrônica</string>
<string name="q38e">E)é; sendo; eletrônica</string>
<string name="q39">Acórdão 2340/2009 Plenário: __________________ ser adotada a forma eletrônica de pregões, salvo nos casos de comprovada __________________, a ser justificada pela autoridade competente, __________________ o disposto no item 9.2.1 do Acórdão nº 2471/2008 Plenário. </string>
<string name="q39a">A)deve; viabilidade; observando</string>
<string name="q39b">B)deve; inviabilidade; não observando</string>
<string name="q39c">C)deve; inviabilidade; observando</string>
<string name="q39d">D)não deve; inviabilidade; observando</string>
<string name="q39e">E)não deve; viabilidade; observando</string>
<string name="q40">Cabe à Administração __________________ quais aquisições ou contratações __________________ comuns pra efeito da utilização da modalidade __________________. </string>
<string name="q40a">A)caracterizar; não são; leilão</string>
<string name="q40b">B)caracterizar; são; pregão</string>
<string name="q40c">C)caracterizar; são; convite</string>
<string name="q40d">D)não caracterizar; são; leilão</string>
<string name="q40e">E)não caracterizar; não são; pregão</string>
<string name="q41">Acórdão 2900/2009 Plenário: __________________, sempre que possível, a modalidade de pregão para a aquisição de bens e serviços comuns, assim considerados aqueles cujos padrões de desempenho e de qualidade __________________ ser objetivamente definidos pelo edital, por meio de especificações usuais no mercado, podendo, todavia, adotar outra modalidade, mas, neste caso, desde que a escolha __________________ devidamente justificada. </string>
<string name="q41a">A)Utilize; possam; seja</string>
<string name="q41b">B)Não utilize; possam; não seja</string>
<string name="q41c">C)Utilize; não possam; seja</string>
<string name="q41d">D)Não utilize; não possam; não seja</string>
<string name="q41e">E)Utilize; possam; não seja</string>
<string name="q42">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.1º A lei 8666  estabelece  normas  gerais  sobre  licitações  e  contratos  administrativos  pertinentes  a  __________________, __________________, inclusive de __________________, __________________, e ________________ no âmbito dos Poderes da _________________, dos __________________, do __________________ e dos __________________.</string>
<string name="q42a">A)alimentação; serviços; publicidade; compras; manutenções; União; Estados; São Paulo; Municípios</string>
<string name="q42b">B)obras; serviços; manutenção; compras; locações; União; Estados; Distrito Federal; Municípios</string>
<string name="q42c">C)obras; alimentação; publicidade; engenharia; manutenções; União; Estados; Rio de Janeiro; Municípios</string>
<string name="q42d">D)obras; serviços; publicidade; compras; locações; União; Estados; Distrito Federal; Municípios</string>
<string name="q42e">E)obras; alimentação; manutenção; compras; manutenções; União; Estados; São Paulo; Municípios</string>
<string name="q43">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.1º PU Subordinam­se  ao  regime  da  Lei 8666,  além  dos  órgãos  da  administração  __________________,  os  __________________,  as  __________________,  as  __________________,  as  __________________,  as  __________________  e  demais entidades controladas direta ou indiretamente pela União, Estados, Distrito Federal e Municípios.</string>
<string name="q43a">A)indireta; fundos especiais; autarquias; fundações  privadas; empresas  públicas; sociedades  de  economia governamental</string>
<string name="q43b">B)indireta; fundos monetários; autarquias; fundações  públicas; empresas  privadas; sociedades  de  economia governamental</string>
<string name="q43c">C)direta; fundos especiais; autarquias; fundações  públicas; empresas  públicas; sociedades  de  economia  mista</string>
<string name="q43d">D)direta; fundos monetários; monarquias; fundações  privadas; empresas  privadas; sociedades  de  economia  mista</string>
<string name="q43e">E)indireta; fundos especiais; monarquias; fundações  privadas; empresas  públicas; sociedades  de  economia  mista</string>
<string name="q44">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.2º As _______________, serviços, inclusive de ________________, compras, _______________, ________________, ________________ e _______________ da Administração Pública, quando contratadas com terceiros, serão necessariamente precedidas de licitação, ressalvadas as hipóteses previstas nesta Lei.</string>
<string name="q44a">A)obras; negociação; alienações; concepções; negações; locações</string>
<string name="q44b">B)áreas; negociação; alugueis; concessões; permissões; vendas</string>
<string name="q44c">C)obras; negociação; alienações; concepções; negações; vendas</string>
<string name="q44d">D)áreas; publicidade; alugueis; concepções; permissões; locações</string>
<string name="q44e">E)obras; publicidade; alienações; concessões; permissões; locações</string>
<string name="q45">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.2º PU Para os fins da Lei 8666, considera­se contrato todo e qualquer _____________ entre órgãos ou entidades da Administração ________________ e particulares, em que haja um acordo de vontades para a formação de vínculo e a estipulação de obrigações ________________, seja qual for a denominação utilizada.</string>
<string name="q45a">A)ajuste; Pública; recíprocas</string>
<string name="q45b">B)desajuste; Pública; unilaterais</string>
<string name="q45c">C)ajuste; Privadas; recíprocas</string>
<string name="q45d">D)desajuste; Privadas; unilaterais</string>
<string name="q45e">E)ajuste; Privadas; unilaterais</string>
<string name="q46">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º A  licitação  destina­se  a  garantir  a  observância  do  princípio  constitucional  da  _______________,  a  seleção  da proposta ____________ vantajosa para a administração e a promoção do desenvolvimento nacional sustentável e será processada e  julgada  em  estrita  conformidade  com  os  princípios  básicos  da  legalidade,  da  impessoalidade,  da  moralidade,  da _______________, da publicidade, da ____________________, da ____________________________, do __________________ e dos que lhes são correlatos. </string>
<string name="q46a">A)discrepância; mais; desigualdade; probidade administrativa; vinculação ao instrumento convocatório; indeciso; </string>
<string name="q46b">B)discrepância; menos; igualdade; improbidade administrativa; invinculação ao instrumento não convocatório; julgamento objetivo; </string>
<string name="q46c">C)isonomia; mais; igualdade; probidade administrativa; vinculação ao instrumento convocatório; julgamento objetivo; </string>
<string name="q46d">D)isonomia; menos; desigualdade; probidade administrativa; invinculação ao instrumento convocatório; julgamento objetivo; </string>
<string name="q46e">E)isonomia; mais; igualdade; improbidade administrativa; vinculação ao instrumento convocatório; julgamento indeciso; </string>
<string name="q47">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §1º É vedado aos agentes públicos:\nI ­ admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos de convocação, cláusulas ou condições que comprometam, restrinjam ou frustrem o seu caráter competitivo, inclusive nos casos de sociedades cooperativas;\nII - estabelecer preferências ou distinções em razão da naturalidade, da sede ou domicílio dos licitantes ou de qualquer outra circunstância impertinente ou irrelevante para o específico objeto do contrato, ressalvado o disposto nos §§ 5º a 12 deste artigo e no art. 3º da Lei nº 8.248, de 23 de outubro de 1991;(Redação dada pela Lei nº 12.349, de 2010);\nIII ­ estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal, trabalhista, previdenciária ou qualquer outra, entre  empresas  brasileiras  e  estrangeiras,  inclusive  no  que  se  refere  a  moeda,  modalidade  e  local  de  pagamentos, mesmo quando envolvidos financiamentos de agências internacionais, ressalvado o disposto no parágrafo seguinte e no art. 3o da Lei no 8.248, de 23 de outubro de 1991.</string>
<string name="q47a">A)I</string>
<string name="q47b">B)I e II</string>
<string name="q47c">C)I e III</string>
<string name="q47d">D)II e III</string>
<string name="q47e">E)I, II e III</string>
<string name="q48">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §2º Em igualdade de condições, como critério de desempate, será assegurada preferência, sucessivamente, aos bens e serviços:\nI ­ produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional;(Revogado pela Lei nº 12.349, de 2010)\nII ­ produzidos no País;\nIII ­ produzidos ou prestados por empresas brasileiras.\nIV  ­  produzidos  ou  prestados  por  empresas  que  invistam  em  pesquisa  e  no  desenvolvimento  de  tecnologia em outro País. (Incluído pela Lei nº 11.196, de 2005)\nV ­ produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com deficiência ou para reabilitado da Previdência Social e que atendam às regras de acessibilidade previstas na legislação. (Incluído pela Lei nº 13.146, de 2015)    (Vigência)</string>
<string name="q48a">A)I, II, IV</string>
<string name="q48b">B)I, III, V</string>
<string name="q48c">C)II, III, IV</string>
<string name="q48d">D)II, III, V</string>
<string name="q48e">E)III, IV, V</string>
<string name="q49">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §3º A  licitação  _______________  sigilosa,  sendo  _______________  e  _______________  ao  público  os  atos  de  seu  procedimento,  salvo quanto ao conteúdo das propostas, até a respectiva abertura.</string>
<string name="q49a">A)será; privados; acessíveis</string>
<string name="q49b">B)não  será; públicos; acessíveis</string>
<string name="q49c">C)será; públicos; não acessíveis</string>
<string name="q49d">D)será; privados; não acessíveis</string>
<string name="q49e">E)não  será; públicos; não acessíveis</string>
<string name="q50">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §5º Nos processos de licitação, poderá ser estabelecida margem de preferência para: (Redação dada pela Lei nº 13.146, de 2015) (Vigência)\nI ­ produtos manufaturados e para serviços nacionais que atendam a normas técnicas brasileiras; (Incluído pela Lei nº 13.146, de 2015) (Vigência)\nII - produtos industrializados e para serviços internacionais que atendam as normas técnicas brasileiras; (Incluído pela Lei nº 13.146, de 2015) (Vigência)\nIII  ­  bens  e  serviços  produzidos  ou  prestados  por  empresas  que  comprovem  cumprimento  de  reserva  de  cargos prevista  em  lei  para  pessoa  com  deficiência  ou  para  reabilitado  da  Previdência  Social  e  que  atendam  às  regras  de acessibilidade previstas na legislação. (Incluído pela Lei nº 13.146, de 2015) (Vigência)</string>
<string name="q50a">A)I</string>
<string name="q50b">B)I e II</string>
<string name="q50c">C)I e III</string>
<string name="q50d">D)II e III</string>
<string name="q50e">E)I, II e III</string>
<string name="q51">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §6º A  margem  de  preferência será estabelecida  com  base  em  estudos  revistos periodicamente, em prazo não superior a 5 (cinco) anos, que levem em consideração: (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010) (Vide Decreto nº 7.546, de 2011) (Vide Decreto nº 7.709, de 2012) (Vide Decreto nº 7.713, de 2012) (Vide Decreto nº 7.756, de 2012)\nI ­ geração de emprego e renda; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nII ­ efeito na arrecadação de tributos federais, estaduais e municipais; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nIII ­ desenvolvimento e inovação tecnológica realizados no País; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nIV ­ custo não adicional dos produtos e serviços; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nV ­ em suas revisões, análise retrospectiva de resultados. (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)</string>
<string name="q51a">A)I, II, III</string>
<string name="q51b">B)I, III, IV</string>
<string name="q51c">C)II, III, V</string>
<string name="q51d">D)I, II, III, IV</string>
<string name="q51e">E)I, II, III, V</string>
<string name="q52">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §7º Para os produtos manufaturados e serviços ______________ resultantes de desenvolvimento e inovação tecnológica _______________ no País, _______________ ser estabelecido margem de preferência adicional àquela prevista no § 5º. (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010) (Vide Decreto nº 7.546, de 2011)</string>
<string name="q52a">A)nacionais; realizados; poderá</string>
<string name="q52b">B)internacionais; não realizados; poderá</string>
<string name="q52c">C)nacionais; não realizados; poderá</string>
<string name="q52d">D)internacionais; realizados; poderá</string>
<string name="q52e">E)nacionais; realizados; não poderá</string>
<string name="q53">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §8º As margens de preferência por produto, serviço, grupo de produtos ou grupo de serviços, a que se _______________ os §§ 5º e 7º, _______________ definidas  pelo  Poder  Executivo  federal,  _______________  a  soma  delas  ultrapassar  o  montante  de  25% (vinte  e  cinco  por  cento)  sobre  o  preço  dos  produtos  manufaturados  e  serviços  estrangeiros. (Incluído pela  Lei  nº 12.349, de 2010) (Vide Decreto nº 7.546, de 2011)</string>
<string name="q53a">A)referem; serão; podendo</string>
<string name="q53b">B)referem; serão; não podendo</string>
<string name="q53c">C)referem; não serão; não podendo</string>
<string name="q53d">D)não referem; serão; não podendo</string>
<string name="q53e">E)não referem; não serão; não podendo</string>
<string name="q54">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §9º As  disposições  contidas  nos  §§  5º  e  7º  deste  artigo  não  se  aplicam  aos  bens  e  aos  serviços  cuja capacidade de produção ou prestação no País seja inferior: (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010) (Vide Decreto nº 7.546, de 2011)\nI ­ à quantidade a ser adquirida ou contratada; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nII ­ ao quantitativo fixado com fundamento no § 7º do art. 23 desta Lei, quando for o caso. (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nIII ­ à quantidade a ser vendida ou doada; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)</string>
<string name="q54a">A)I</string>
<string name="q54b">B)I e II</string>
<string name="q54c">C)I e III</string>
<string name="q54d">D)II e III</string>
<string name="q54e">E)I, II e III</string>
<string name="q55">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §10º A margem de preferência a que se refere o § 5º ________________ ser estendida,  _______________,  aos  bens  e serviços originários dos Estados  Partes  do  Mercado  Comum  do  Sul  ­  Mercosul. (Incluído pela  Lei  nº  12.349, de 2010) (Vide Decreto nº 7.546, de 2011)</string>
<string name="q55a">A)não poderá; parcialmente</string>
<string name="q55b">B)poderá; total</string>
<string name="q55c">C)não poderá; total</string>
<string name="q55d">D)poderá; total  ou  parcialmente</string>
<string name="q55e">E)não poderá; total  ou  parcialmente</string>
<string name="q56">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §11º Os editais de licitação para a contratação de bens, serviços e obras _________________, mediante prévia justificativa da autoridade competente, _______________ que  o  contratado  promova,  em  favor  de  órgão  ou  entidade  integrante  da  administração pública ou daqueles por ela indicados a partir de processo _________________, medidas  de  compensação  comercial,  industrial, tecnológica ou acesso a condições  vantajosas  de  financiamento,  cumulativamente  ou  não,  na  forma  estabelecida  pelo Poder Executivo federal. (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010) (Vide Decreto nº 7.546, de 2011)</string>
<string name="q56a">A)não poderão; não exigir; isonômico</string>
<string name="q56b">B)poderão; não exigir; heterogêneo</string>
<string name="q56c">C)poderão; exigir; isonômico</string>
<string name="q56d">D)não poderão; exigir; heterogêneo</string>
<string name="q56e">E)poderão; não exigir; isonômico</string>
<string name="q57">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §12º Nas contratações destinadas à implantação, manutenção e ao aperfeiçoamento dos sistemas de tecnologia de  informação  e  comunicação,  _______________  estratégicos  em  ato  do  Poder  Executivo  federal,  a  licitação  _______________  ser restrita a bens e serviços com tecnologia desenvolvida no País e __________________ de acordo com o processo produtivo básico de que trata a Lei nº 10.176, de 11 de janeiro de 2001.      (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)        (Vide  Decreto  nº 7.546, de 2011)</string>
<string name="q57a">A)considerados; poderá; produzidos</string>
<string name="q57b">B)não considerados; poderá; produzidos</string>
<string name="q57c">C)considerados; não poderá; produzidos</string>
<string name="q57d">D)considerados; poderá; não produzidos</string>
<string name="q57e">E)não considerados; não poderá; produzidos</string>
<string name="q58">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §13º ________________ divulgada na internet, a cada exercício financeiro, a relação de empresas ________________ em decorrência do disposto nos §§ 5º, 7º, 10, 11 e 12 deste artigo, com indicação do volume de recursos _________________ a cada uma delas.     (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)</string>
<string name="q58a">A)Não será; não favorecidas; não destinados</string>
<string name="q58b">B)Será; não favorecidas; não destinados</string>
<string name="q58c">C)Será; favorecidas; não destinados</string>
<string name="q58d">D)Não será; favorecidas; destinados</string>
<string name="q58e">E)Será; favorecidas; destinados</string>
<string name="q59">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §14º As  preferências  _______________  neste  artigo  e  nas  demais  normas  de  licitação  e  contratos  _______________  privilegiar  o tratamento diferenciado e favorecido às microempresas e empresas de pequeno porte na forma da _________________. (Incluído pela Lei Complementar nº 147, de 2014)</string>
<string name="q59a">A)definidas; devem; licitação</string>
<string name="q59b">B)definidas; devem; lei</string>
<string name="q59c">C)não definidas; devem; lei</string>
<string name="q59d">D)definidas; não devem; licitação</string>
<string name="q59e">E)definidas; não devem; lei</string>
<string name="q60">[DOS PRÍNCIPIOS]Art.3º §15º As  preferências  _______________  neste  artigo  _______________  sobre  as  demais  preferências  previstas  na  legislação quando estas _________________ aplicadas sobre produtos ou serviços estrangeiros.        (Incluído pela Lei Complementar nº 147, de 2014)</string>
<string name="q60a">A)não dispostas; prevalecem; não forem</string>
<string name="q60b">B)dispostas; prevalecem; não forem</string>
<string name="q60c">C)não dispostas; não prevalecem; forem</string>
<string name="q60d">D)dispostas; prevalecem; forem</string>
<string name="q60e">E)não dispostas; não prevalecem; não forem</string>
<string name="q61">[DOS PRÍNCIPIOS]Art. 4º Todos quantos participem de licitação promovida pelos órgãos ou entidades a que se refere o art. 1º ________________ direito ________________ subjetivo à fiel observância do pertinente procedimento estabelecido nesta lei, podendo _________________ cidadão acompanhar o seu desenvolvimento, desde que não interfira de modo a perturbar ou impedir a realização dos trabalhos.</string>
<string name="q61a">A)não têm; público; qualquer</string>
<string name="q61b">B)têm; público; qualquer</string>
<string name="q61c">C)não têm; privado; todos</string>
<string name="q61d">D)têm; privado; qualquer</string>
<string name="q61e">E)têm; público; nenhum</string>
<string name="q62">[DOS PRÍNCIPIOS]Art. 4º PU. O procedimento licitatório previsto nesta _______________ caracteriza ato administrativo _____________, seja ele praticado em ______________ esfera da Administração Pública.</string>
<string name="q62a">A)lei; formal; qualquer </string>
<string name="q62b">B)licitação; informal; nenhuma</string>
<string name="q62c">C)lei; informal; qualquer</string>
<string name="q62d">D)licitação; formal; qualquer</string>
<string name="q62e">E)lei; formal; nenhuma</string>
<string name="q63">[DOS PRÍNCIPIOS]Art. 5º _______________  valores,  preços  e  custos  utilizados  nas  licitações  _______________  como  expressão  monetária  a  moeda corrente nacional, ressalvado o disposto no art. 42 desta Lei, devendo cada unidade da Administração, no pagamento das obrigações relativas ao fornecimento de bens, locações, realização de obras e prestação de serviços, obedecer, para cada fonte  diferenciada  de  recursos,  a  estrita  ordem  cronológica  das  datas  de  suas  exigibilidades,  salvo  quando presentes relevantes razões de interesse público e mediante prévia justificativa da autoridade competente, devidamente publicada.</string>
<string name="q63a">A)Todos  os; não terão</string>
<string name="q63b">B)Todos  os; terão </string>
<string name="q63c">C)Alguns; terão</string>
<string name="q63d">D)Alguns; não terão</string>
<string name="q63e">E)Nenhum; terão</string>
<string name="q64">[DOS PRÍNCIPIOS]Art. 5º §1º Os _____________ a que se refere este artigo ______________ seus valores corrigidos por critérios previstos no ato convocatório e que lhes _______________ o valor.</string>
<string name="q64a">A)números; terão; preservem</string>
<string name="q64b">B)créditos; terão; não preservem</string>
<string name="q64c">C)valores; não terão; preservem</string>
<string name="q64d">D)créditos; terão; preservem</string>
<string name="q64e">E)preços; terão; não preservem</string>
<string name="q65">[DOS PRÍNCIPIOS]Art. 5º §2º A correção de que trata o parágrafo anterior cujo pagamento ________________ feito junto com o principal, ______________ à conta das mesmas dotações orçamentárias que _______________ aos créditos a que se referem.       (Redação  dada  pela  Lei  nº 8.883, de 1994)</string>
<string name="q65a">A)não será; correrá; atenderam</string>
<string name="q65b">B)será; não correrá; atenderam</string>
<string name="q65c">C)será; correrá; não atenderam</string>
<string name="q65d">D)não será; não correrá; atenderam</string>
<string name="q65e">E)será; correrá; atenderam</string>
<string name="q66">[DOS PRÍNCIPIOS]Art. 5º §3º Observados o disposto no caput, os pagamentos decorrentes de despesas cujos valores ________________ o limite de que trata o inciso II do art. 24, ______________ prejuízo do que dispõe seu parágrafo único,  deverão ser efetuados no prazo de até _____________ dias úteis, contados da apresentação da fatura. (Incluído pela Lei nº 9.648, de 1998)</string>
<string name="q66a">A)não ultrapassem; sem; 5 (cinco)</string>
<string name="q66b">B)não ultrapassem; sem; 3 (cinco)</string>
<string name="q66c">C)ultrapassem; com; 3 (cinco)</string>
<string name="q66d">D)ultrapassem; sem; 5 (cinco)</string>
<string name="q66e">E)não ultrapassem; com; 5 (cinco)</string>
<string name="q67">[DOS PRÍNCIPIOS]Art. 5º­A. As  normas  de  licitações  e  contratos  _______________  privilegiar  o  tratamento  _______________  e  _______________  às microempresas e empresas de pequeno porte na forma da lei. (Incluído pela Lei Complementar nº 147, de 2014)</string>
<string name="q67a">A)devem; igualitário; comum</string>
<string name="q67b">B)não devem; diferenciado; favorecido</string>
<string name="q67c">C)não devem; diferenciado; comum</string>
<string name="q67d">D)devem; igualitário; favorecido</string>
<string name="q67e">E)devem; diferenciado; favorecido</string>
<string name="q68">[DAS DEFINIÇÕES]Art. 6º Para os fins desta Lei, considera­se:\nI ­ Obra; \nII ­ Serviço; \nIII ­ Compra; \nIV ­ Alienação; \nV ­ Obras, serviços e compras de grande vulto; \nVI  ­  Seguro­Garantia; \nVII ­ Execução direta; \nVIII ­ Execução indireta.  \na)aquelas cujo valor estimado seja superior a 25 (vinte e cinco) vezes o limite estabelecido na alínea "c" do inciso I do art. 23 desta Lei;\nb)toda aquisição remunerada de bens para fornecimento de uma só vez ou parceladamente;\nc)toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administração, tais como: demolição,  conserto,  instalação,  montagem,  operação,  conservação,  reparação,  adaptação,  manutenção,  transporte, locação de bens, publicidade, seguro ou trabalhos técnico­profissionais;\nd)o  seguro  que  garante  o  fiel  cumprimento  das  obrigações  assumidas  por  empresas  em licitações e contratos;\ne)a que é feita pelos órgãos e entidades da Administração, pelos próprios meios;\nf)toda construção, reforma, fabricação, recuperação ou ampliação, realizada por execução direta ou indireta;\ng)toda transferência de domínio de bens a terceiros;\nh)a  que  o  órgão  ou  entidade  contrata  com  terceiros </string>
<string name="q68a">A)I-b; II-c; III-f; IV-h; V-a; VI-e; VII-g; VIII-d</string>
<string name="q68b">B)I-f; II-c; III-b; IV-g; V-a; VI-d; VII-e; VIII-h</string>
<string name="q68c">C)I-b; II-f; III-c; IV-a; V-g; VI-e; VII-h; VIII-d</string>
<string name="q68d">D)I-f; II-b; III-g; IV-c; V-d; VI-a; VII-h; VIII-e</string>
<string name="q68e">E)I-c; II-f; III-a; IV-g; V-b; VI-d; VII-e; VIII-h</string>
<string name="q69">[DAS DEFINIÇÕES]Art. 6º VIII ­ Execução indireta ­ a que o órgão ou entidade contrata com terceiros sob qualquer dos seguintes regimes: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994)\na - empreitada por preço global; \nb - empreitada por preço unitário; \nc - tarefa; \nd - empreitada  integral; \ni-quando se ajusta mão­de­obra para pequenos trabalhos por preço certo, com ou sem fornecimento de materiais;\nii-quando  se  contrata  um  empreendimento  em  sua  integralidade,  compreendendo  todas  as etapas das obras, serviços e instalações necessárias, sob inteira responsabilidade da contratada até a sua entrega ao contratante  em  condições  de  entrada  em  operação,  atendidos  os  requisitos  técnicos  e  legais  para  sua  utilização  em condições  de  segurança  estrutural  e  operacional  e  com  as  características  adequadas  às  finalidades  para  que  foi contratada;\niii-quando se contrata a execução da obra ou do serviço por preço certo e total;\niv-quando se contrata a execução da obra ou do serviço por preço certo de unidades determinadas.</string>
<string name="q69a">A)a-ii; b-iv; c-i; d-iii</string>
<string name="q69b">B)a-i; b-iii; c-ii; d-iv</string>
<string name="q69c">C)a-iii; b-iv; c-i; d-ii</string>
<string name="q69d">D)a-ii; b-i; c-iv; d-iii</string>
<string name="q69e">E)a-ii; b-iii; c-i; d-iv</string>
<string name="q70">[DAS DEFINIÇÕES]Art. 6º IX ­ Projeto  Básico  ­  conjunto  de  elementos  necessários  e  suficientes,  com  nível  de  precisão  adequado,  para caracterizar a obra ou serviço, ou complexo de obras ou serviços objeto da licitação, elaborado com base nas indicações dos estudos técnicos preliminares, que assegurem a viabilidade técnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avaliação do custo da obra e a definição dos métodos e do prazo de execução, devendo conter os seguintes elementos:\na - desenvolvimento  da  solução  escolhida  de  forma  a  fornecer  visão  global  da  obra  e  identificar  nenhum dos seus elementos constitutivos com clareza;\nb - soluções  técnicas  globais  e  localizadas,  suficientemente  detalhadas,  de  forma  a  maximizar  a  necessidade  de reformulação ou de variantes durante as fases de elaboração do projeto executivo e de realização das obras e montagem;\nc - identificação  dos  tipos  de  serviços  a  executar  e  de  materiais  e  equipamentos  a  incorporar  à  obra,  bem  como suas especificações que assegurem os melhores resultados para o empreendimento, sem frustrar o caráter competitivo para a sua execução;\nd - informações que possibilitem o estudo e a dedução de métodos construtivos, instalações provisórias e condições organizacionais para a obra, sem frustrar o caráter competitivo para a sua execução;\ne - subsídios  para  montagem  do  plano  de  licitação  e  gestão  da  obra,  compreendendo  a  sua  programação,  a estratégia de suprimentos, as normas de fiscalização e outros dados necessários em cada caso;\nf - orçamento  detalhado  do  custo  global  da  obra,  fundamentado  em  qualitativos  de  serviços  e  fornecimentos propriamente avaliados.</string>
<string name="q70a">A)a; b; c</string>
<string name="q70b">B)a; d; e</string>
<string name="q70c">C)b; c; d</string>
<string name="q70d">D)c; d; e</string>
<string name="q70e">E)d; e; f</string>
<string name="q71">[DAS DEFINIÇÕES]Art. 6º Para os fins desta Lei, considera­se:\nX ­ Projeto Executivo \nXI  ­ Administração  Pública  \nXII  ­ Administração  \nXIII ­ Imprensa Oficial \nXIV ­ Contratante \nXV ­ Contratado \na. é o órgão ou entidade signatária do instrumento contratual; \nb. a pessoa física ou jurídica signatária de contrato com a Administração Pública; \nc. órgão,  entidade  ou  unidade  administrativa  pela  qual  a  Administração  Pública  opera  e  atua concretamente; \nd. o conjunto dos elementos necessários e suficientes à execução completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associação Brasileira de Normas Técnicas ­ ABNT; \ne. a  administração  direta  e  indireta  da  União,  dos  Estados,  do  Distrito  Federal  e  dos Municípios, abrangendo inclusive as entidades com personalidade jurídica de direito privado sob controle do poder público e das fundações por ele instituídas ou mantidas; \nf. veículo oficial de divulgação da Administração Pública, sendo para a União o Diário Oficial da União, e, para os Estados, o Distrito Federal e os Municípios, o que for definido nas respectivas leis; (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994)</string>
<string name="q71a">A)X-d; XI-e; XII-c; XIII-f; XIV-a; XV-b</string>
<string name="q71b">B)X-d; XI-c; XII-e; XIII-b; XIV-a; XV-f</string>
<string name="q71c">C)X-e; XI-c; XII-d; XIII-a; XIV-b; XV-f</string>
<string name="q71d">D)X-e; XI-d; XII-c; XIII-f; XIV-b; XV-a</string>
<string name="q71e">E)X-f; XI-a; XII-c; XIII-d; XIV-e; XV-b</string>
<string name="q72">[DAS DEFINIÇÕES]Art. 6º Para os fins desta Lei, considera­se:\nXVI ­ Comissão \nXVII ­ produtos manufaturados nacionais \nXVIII  ­  serviços  nacionais  \nXIX  ­  sistemas  de  tecnologia  de  informação  e  comunicação  estratégicos  \nXX ­ produtos  para  pesquisa  e  desenvolvimento  \na. produtos manufaturados, produzidos no território nacional de acordo com o processo produtivo básico ou com as regras de origem estabelecidas pelo Poder Executivo federal; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nb. bens  e  serviços  de  tecnologia  da informação e comunicação cuja descontinuidade provoque dano significativo à administração pública e que envolvam pelo menos  um  dos  seguintes  requisitos  relacionados  às  informações  críticas:  disponibilidade,  confiabilidade,  segurança  e confidencialidade. (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\nc. bens,  insumos,  serviços  e  obras  necessários  para  atividade  de pesquisa científica e tecnológica, desenvolvimento de tecnologia ou inovação tecnológica, discriminados em projeto  de pesquisa aprovado pela instituição contratante. (Incluído pela Lei nº 13.243, de 2016)\nd. serviços  prestados  no  País,  nas  condições  estabelecidas  pelo  Poder  Executivo federal; (Incluído pela Lei nº 12.349, de 2010)\ne. comissão, permanente ou especial, criada pela Administração com a função de receber, examinar e julgar todos os documentos e procedimentos relativos às licitações e ao cadastramento de licitantes.</string>
<string name="q72a">A)XVI-d; XVII-a; XVIII-b; XIX-e; XX-c</string>
<string name="q72b">B)XVI-d; XVII-c; XVIII-e; XIX-b; XX-a</string>
<string name="q72c">C)XVI-e; XVII-c; XVIII-d; XIX-a; XX-b</string>
<string name="q72d">D)XVI-e; XVII-a; XVIII-d; XIX-b; XX-c</string>
<string name="q72e">E)XVI-e; XVII-d; XVIII-a; XIX-c; XX-b</string>
<string name="q73">[Das Obras e Serviços]Art. 7º As licitações para a execução de obras e para a prestação de serviços obedecerão ao disposto neste artigo e, em particular, à seguinte seqüência:</string>
<string name="q73a">A)I ­ projeto executivo; II ­ projeto básico; III ­ execução das obras e serviços</string>
<string name="q73b">B)I ­ execução das obras e serviços; II ­ projeto básico; III ­ projeto executivo</string>
<string name="q73c">C)I ­ execução das obras e serviços; II ­ projeto executivo; III ­ projeto básico</string>
<string name="q73d">D)I ­ projeto básico; II ­ execução das obras e serviços; III ­ projeto executivo</string>
<string name="q73e">E)I ­ projeto básico; II ­ projeto executivo; III ­ execução das obras e serviços</string>
<string name="q74">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §1º A  execução  de  cada  etapa  _______________  obrigatoriamente  precedida  da  _______________  e  _______________,  pela  autoridade competente, dos trabalhos relativos às etapas anteriores, à exceção do projeto executivo, o qual poderá ser desenvolvido concomitantemente com a execução das obras e serviços, desde que também autorizado pela Administração.</string>
<string name="q74a">A)será; iniciação; aprovação</string>
<string name="q74b">B)não será; iniciação; aprovação</string>
<string name="q74c">C)será; conclusão; aprovação</string>
<string name="q74d">D)não será; conclusão; desaprovação</string>
<string name="q74e">E)será; conclusão; desaprovação</string>
<string name="q75">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §2º As obras e os serviços somente poderão ser licitados quando:\nI ­ houver  projeto  básico  aprovado  pela  autoridade  competente  e  disponível  para  exame  dos  interessados  em participar do processo licitatório;\nII ­ existir orçamento detalhado em planilhas que expressem a composição de alguns dos seus custos unitários;\nIII ­ houver previsão de recursos orçamentários que assegurem o pagamento das obrigações decorrentes de obras ou serviços a serem executadas no exercício financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma;\nIV ­ o produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual de que trata o art. 165 da Constituição Federal, quando for o caso.</string>
<string name="q75a">A)I e III</string>
<string name="q75b">B)II e IV</string>
<string name="q75c">C)I, II, III</string>
<string name="q75d">D)I, III, IV</string>
<string name="q75e">E)I, II, III, IV</string>
<string name="q76">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §3º É vedado _________________ no objeto da licitação a obtenção de ____________________ para sua execução, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de _________________, nos termos da legislação específica.</string>
<string name="q76a">A)incluir; recursos humanos; convite</string>
<string name="q76b">B)incluir; recursos financeiros; concessão</string>
<string name="q76c">C)excluir; recursos financeiros; concessão</string>
<string name="q76d">D)incluir; recursos humanos; concessão</string>
<string name="q76e">E)excluir; recursos financeiros; convite</string>
<string name="q77">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §4º É _____________, ainda, a inclusão, no objeto da licitação, de fornecimento de materiais e serviços _________________ previsão de quantidades ou cujos quantitativos __________________ às previsões reais do projeto básico ou executivo.</string>
<string name="q77a">A)vedada; com; não correspondam</string>
<string name="q77b">B)vedada; sem; correspondam</string>
<string name="q77c">C)permitido; sem; correspondam</string>
<string name="q77d">D)vedada; sem; não correspondam</string>
<string name="q77e">E)permitido; sem; não correspondam</string>
<string name="q78">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §5º É  _____________ a  realização  de  licitação  cujo  objeto  _____________  bens  e  serviços  sem  similaridade  ou  de  marcas, características  e  especificações  _____________,  salvo  nos  casos  em  que  for  tecnicamente  justificável,  ou  ainda  quando  o fornecimento de tais materiais e serviços for feito sob o regime de administração contratada, previsto e discriminado no ato convocatório.</string>
<string name="q78a">A)permitido; inclua; exclusivas</string>
<string name="q78b">B)vedada; exclua; exclusivas</string>
<string name="q78c">C)vedada; inclua; exclusivas</string>
<string name="q78d">D)vedada; inclua; livres</string>
<string name="q78e">E)permitido; exclua; livres</string>
<string name="q79">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §6º A infringência  do  disposto  neste  artigo  _____________  a  _____________  dos  atos  ou  contratos  realizados  e  a responsabilidade de quem lhes ______________ dado causa.</string>
<string name="q79a">A)não implica; nulidade; tenha</string>
<string name="q79b">B)implica; nulidade; tenha</string>
<string name="q79c">C)implica; nulidade; não tenha</string>
<string name="q79d">D)não implica; validade; tenha</string>
<string name="q79e">E)implica; validade; tenha</string>
<string name="q80">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §7º ______________ ainda computado como valor da obra ou serviço, para fins de julgamento das propostas de preços, a atualização monetária das obrigações de pagamento, desde a data _____________ de cada período de aferição até a do respectivo pagamento, que será calculada pelos mesmos critérios estabelecidos ___________________ no ato convocatório.</string>
<string name="q80a">A)Será; final; obrigatoriamente</string>
<string name="q80b">B)Não será; final; exoneramente</string>
<string name="q80c">C)Será; inicial; obrigatoriamente</string>
<string name="q80d">D)Não será; final; obrigatoriamente</string>
<string name="q80e">E)Será; inicial; exoneramente</string>
<string name="q81">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §8º ______________ cidadão ____________ requerer à Administração Pública os ________________ das obras e preços unitários de determinada obra executada.</string>
<string name="q81a">A)Qualquer; poderá; quantitativos</string>
<string name="q81b">B)Qualquer; poderá; qualitativos</string>
<string name="q81c">C)Qualquer; não poderá; quantitativos</string>
<string name="q81d">D)Nenhum; poderá; quantitativos</string>
<string name="q81e">E)Nenhum; não poderá; quantitativos</string>
<string name="q82">[Das Obras e Serviços]Art. 7º §9º O  disposto  neste  artigo  _____________  também,  no  que  couber,  aos  casos  de  _____________  e  de  _____________  de licitação.</string>
<string name="q82a">A)aplica­se; dispensa; exigibilidade</string>
<string name="q82b">B)aplica­se; dispensa; inexigibilidade</string>
<string name="q82c">C)não aplica­se; obrigação; inexigibilidade</string>
<string name="q82d">D)aplica­se; obrigação; exigibilidade</string>
<string name="q82e">E)aplica­se; obrigação; inexigibilidade</string>
<string name="q83">[Das Obras e Serviços]Art. 8º A execução das obras e dos serviços deve programar­se,_____________, em sua ________________, previstos seus custos _____________ e final e considerados os prazos de sua execução.</string>
<string name="q83a">A)sempre; totalidade; atual</string>
<string name="q83b">B)sempre; parcialidade; atual</string>
<string name="q83c">C)escassamente; parcialidade; arcaico</string>
<string name="q83d">D)sempre; totalidade; arcaicos</string>
<string name="q83e">E)escassamente; parcialidade; atual</string>
<string name="q84">[Das Obras e Serviços]Art. 8º PU É  _____________ o  retardamento  _____________ da  execução  de  obra  ou  serviço,  ou  de  suas  parcelas,  se _____________ previsão orçamentária para sua execução total, salvo insuficiência financeira ou comprovado motivo de ordem técnica, justificados em despacho circunstanciado da autoridade a que se refere o art. 26 desta Lei.  (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994)</string>
<string name="q84a">A)permitido; imotivado; não existente</string>
<string name="q84b">B)proibido; motivado; não existente</string>
<string name="q84c">C)proibido; motivado; existente</string>
<string name="q84d">D)permitido; imotivado; existente </string>
<string name="q84e">E)proibido; imotivado; existente</string>
<string name="q85">[Das Obras e Serviços]Art. 9º Não  poderá  participar,  direta  ou  indiretamente,  da  licitação  ou  da  execução  de  obra  ou  serviço  e  do fornecimento de bens a eles necessários:\nI ­ o autor do projeto, básico ou executivo, pessoa física ou jurídica;\nII ­ empresa, isoladamente ou em consórcio, responsável pela elaboração do projeto básico ou executivo ou da qual o autor do projeto seja dirigente, gerente, acionista ou detentor de mais de 5% (cinco por cento) do capital com direito a voto ou controlador, responsável técnico ou subcontratado;\nIII ­ servidor ou dirigente de órgão ou entidade contratante ou responsável pela licitação.</string>
<string name="q85a">A)I</string>
<string name="q85b">B)I e II</string>
<string name="q85c">C)I e III</string>
<string name="q85d">D)II e III</string>
<string name="q85e">E)I, II e III</string>
<string name="q86">[Das Obras e Serviços]Art. 9º §1º _____________ permitida  a  participação  do  autor  do  projeto  ou  da  empresa  a  que  se  refere  o  inciso  II  deste  artigo,  na licitação  de  _____________,  ou  na  execução,  como  consultor  ou  técnico,  nas  funções  de  fiscalização,  supervisão  ou gerenciamento, __________________ a serviço da Administração interessada.</string>
<string name="q86a">A)É; obra; exclusivamente</string>
<string name="q86b">B)Não é; obra  ou  serviço; inclusivamente</string>
<string name="q86c">C)É; obra  ou  serviço; exclusivamente</string>
<string name="q86d">D)É; obra; exclusivamente</string>
<string name="q86e">E)É; obra ou serviço; inclusivamente</string>
<string name="q87">[Das Obras e Serviços]Art. 9º §2º O disposto neste artigo __________________ a licitação ou contratação de obra ou serviço que _________________ a elaboração de projeto executivo como encargo do contratado ou pelo preço ________________ fixado pela Administração.</string>
<string name="q87a">A)não impede; inclua; previamente</string>
<string name="q87b">B)não impede; exclua; previamente</string>
<string name="q87c">C)impede; inclua; previamente</string>
<string name="q87d">D)impede; exclua; posteriormente</string>
<string name="q87e">E)impede; inclua; posteriormente</string>
<string name="q88">[Das Obras e Serviços]Art. 9º §3º Considera­se  participação  _____________,  para  fins  do  disposto  neste  artigo,  a  existência  de  _____________ vínculo  de natureza técnica, comercial, econômica, financeira ou trabalhista entre o autor do projeto, pessoa física ou jurídica, e o licitante ou responsável pelos serviços, fornecimentos e obras, _________________ os fornecimentos de bens e serviços a estes necessários.</string>
<string name="q88a">A)direta; qualquer; incluindo­se</string>
<string name="q88b">B)indireta; qualquer; incluindo­se</string>
<string name="q88c">C)direta; nenhum; excluindo­se</string>
<string name="q88d">D)indireta; nenhum; incluindo­se</string>
<string name="q88e">E)indireta; qualquer; excluindo­se</string>
<string name="q89">[Das Obras e Serviços]Art. 9º §4º O disposto no parágrafo anterior ________________ aos ________________ da _________________ de licitação.</string>
<string name="q89a">A)aplica­se; titulares; comissão</string>
<string name="q89b">B)aplica­se; membros; convenção</string>
<string name="q89c">C)não aplica­se; titulares; seção</string>
<string name="q89d">D)aplica­se; membros; comissão</string>
<string name="q89e">E)não aplica­se; suplentes; sessão</string>
<string name="q90">[Das Obras e Serviços]Art. 10. As obras e serviços poderão ser executados nas seguintes formas: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994)</string>
<string name="q90a">A)I ­ execução indireta; II ­ execução direta, nos seguintes regimes: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994) a. empreitada por preço parcial; b. empreitada por preço em atacado.</string>
<string name="q90b">B)I ­ execução indireta; II ­ execução direta, nos seguintes regimes: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994) a. empreitada por preço parcial; b. empreitada por preço em atacado; d. tarifa; e. empreitada parcial.</string>
<string name="q90c">C)I ­ execução direta; II ­ execução indireta, nos seguintes regimes: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994) a. empreitada por preço parcial; b. empreitada por preço em atacado; d. tarifa; e. empreitada parcial.</string>
<string name="q90d">D)I ­ execução indireta; II ­ execução direta, nos seguintes regimes: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994) a. empreitada por preço global; b. empreitada por preço unitário; d. tarefa; e. empreitada integral.</string>
<string name="q90e">E)I ­ execução direta; II ­ execução indireta, nos seguintes regimes: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994) a. empreitada por preço global; b. empreitada por preço unitário; d. tarefa; e. empreitada integral.</string>
<string name="q91">[Das Obras e Serviços]Art. 11. As  obras  e  serviços  destinados  aos  mesmos  fins  _____________  projetos  padronizados  por  tipos,  categorias  ou classes, _______________ quando o projeto­padrão _________________ às condições peculiares do local ou às exigências específicas do empreendimento.</string>
<string name="q91a">A)não terão; exceto; não atender</string>
<string name="q91b">B)terão; principalmente; não atender</string>
<string name="q91c">C)terão; exceto; não atender</string>
<string name="q91d">D)não terão; principalmente; atender</string>
<string name="q91e">E)não terão; exceto; atender</string>
<string name="q92">[Das Obras e Serviços]Art. 12.  Nos  projetos  básicos  e  projetos  executivos  de  obras  e  serviços  serão  considerados  principalmente  os seguintes requisitos: (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994)\nI ­ segurança;\nII ­ funcionalidade e adequação ao interesse privado;\nIII ­ economia na execução, conservação e operação;\nIV  ­  impossibilidade  de  emprego  de  mão­de­obra,  materiais,  tecnologia  e  matérias­primas  existentes  no  local  para execução, conservação e operação;\nV ­ facilidade na execução, conservação e operação, com prejuízo da durabilidade da obra ou do serviço;\nVI  ­  adoção  das  normas  técnicas,  de  saúde  e  de  segurança  do  trabalho  inadequadas;  (Redação  dada  pela  Lei  nº 8.883, de 1994)\nVII ­ impacto ambiental.</string>
<string name="q92a">A)I, II e V</string>
<string name="q92b">B)I, III e VII</string>
<string name="q92c">C)I, II, III e VI</string>
<string name="q92d">D)I, III, V e VII</string>
<string name="q92e">E)I, IV, V e VII</string>
<string name="q93">[Dos Serviços Técnicos Profissionais Especializados]Art. 13. Para os fins desta Lei, consideram­se serviços técnicos profissionais especializados os trabalhos relativos a:\nI ­ estudos técnicos, planejamentos e projetos básicos ou executivos;\nII ­ pareceres, perícias e avaliações em geral;\nIII ­ assessorias ou consultorias técnicas e auditorias financeiras ou tributárias; (Redação dada pela Lei nº 8.883, de 1994)\nIV ­ fiscalização, supervisão ou gerenciamento de obras ou serviços;\nV ­ patrocínio ou defesa de causas judiciais ou administrativas;\nVI ­ treinamento e aperfeiçoamento de pessoal;\nVII ­ restauração de obras de arte e bens de valor histórico.</string>
<string name="q93a">A)I, II, IV e V</string>
<string name="q93b">B)II, III, VI e VII</string>
<string name="q93c">C)III, IV, V e VII</string>
<string name="q93d">D)IV, V, VI e VII</string>
<string name="q93e">E)Todos os itens</string>
<string name="q94">[Dos Serviços Técnicos Profissionais Especializados]Art. 13 §1º Ressalvados  os  casos  de  _____________ de  licitação,  os  contratos  para  a  prestação  de  serviços  técnicos profissionais  especializados  _____________,  preferencialmente,  ser  celebrados  mediante  a  realização  de  _____________,  com estipulação prévia de prêmio ou remuneração.</string>
<string name="q94a">A)exigibilidade; deverão; tomada de preço</string>
<string name="q94b">B)exigibilidade; não deverão; concurso</string>
<string name="q94c">C)inexigibilidade; deverão; convite</string>
<string name="q94d">D)inexigibilidade; não deverão; pregão</string>
<string name="q94e">E)inexigibilidade; deverão; concorrência</string>
<string name="q95">[Dos Serviços Técnicos Profissionais Especializados]Art. 13 §2º Aos serviços técnicos ______________ neste artigo _____________, no que couber, o disposto no art. 111 desta ______________.</string>
<string name="q95a">A)não previstos; aplica­se; lei</string>
<string name="q95b">B)previstos; não aplica­se; licitação</string>
<string name="q95c">C)não previstos; aplica­se; licitação</string>
<string name="q95d">D)previstos; aplica­se; licitação</string>
<string name="q95e">E)previstos; aplica­se; lei</string>
<string name="q96">[Dos Serviços Técnicos Profissionais Especializados]Art. 13 §3º A  empresa  de  prestação  de  serviços  técnicos  especializados  que  apresente  relação  de  integrantes  de  seu corpo técnico em procedimento licitatório ou como elemento de justificação de _______________ ou ___________________ de licitação, ficará obrigada a garantir que os referidos integrantes realizem pessoal e _________________ os serviços objeto do contrato.</string>
<string name="q96a">A)dispensa; exigibilidade; indiretamente</string>
<string name="q96b">B)obrigação; inexigibilidade; diretamente</string>
<string name="q96c">C)dispensa; inexigibilidade; indiretamente</string>
<string name="q96d">D)obrigação; exigibilidade; diretamente</string>
<string name="q96e">E)dispensa; inexigibilidade; diretamente</string>
<string name="q97">[Das Compras]Art.  14.  _____________  compra  será  feita  sem  a  adequada  caracterização  de  seu  objeto  e  indicação  dos  recursos orçamentários para seu pagamento, ______________ pena de ______________ do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa.</string>
<string name="q97a">A)Qualquer; sem; validade</string>
<string name="q97b">B)Qualquer; sem; nulidade</string>
<string name="q97c">C)Qualquer; sob; nulidade</string>
<string name="q97d">D)Nenhuma; sob; nulidade</string>
<string name="q97e">E)Nenhuma; sob; validade</string>



    
</resources>
